當你返返下工收到大信封，你會點處理？

今日係位做做下野，突然被急call召見大老細
原來係俾大信封我，話我返埋呢個月唔洗再返
見面個陣阿姐都係埋到，大老細話阿姐不滿我工作表現
個阿姐當然有當住大老細面踩我，所以下個月開始不獲聘用

公司上上下下都nice，唯獨幾個dept head阿姐獨大
大老細都怕左佢地
知道個下其實預左，因為公司budget問題點都會cut人
但拎我工作表現黎祭旗，呢位阿姐，等睇你報應幾時到

你聽日會唔會食左藥唔係咁清醒 錯手del左公司啲野呀？

理性做法
趁無人入房同大老細講理解公司既安排，但唔認同上司既指責，再講番個理據
最後希望佢會批准你自己辭職同埋寫份靚既證明俾你 最後多謝佢理解打工仔既難處

感性做法
去勞記同佢玩

老細有都nice既 有講話比出返工作證明，甚至之後做referee都得。阿姐平時召我入房講左好多西話，話咩當初唔係簡我入黎做etc，應唔應該搵大老細傾下？

你話個阿姐大老細都驚 唔係以為你同大老細傾幾句 大老細會攬你而得罪你老頂下話

咁我可以點做 都仲要對多半個月

唔好錯手放金屬入茶水間微波爐。

呢個月日日坐喺度打手機或上網，因你無責任喺呢個月繼續幫公司做嘢。有人屌鳩你，你咪講話：反正都炒咗我，我想走又要等一個月，留喺度我又無必要幫你做。記住到我走後7日內出齊糧，如果唔係就勞工處見

大前題你唔介意佢寫臭你

叫你做埋一個月唔做
唔驚你搞事?

炒人仲留你一個月喺到

老細今日仲多口講：咁你留係度都要繼續努力完成埋啲工作。
DKLM 炒又係你，我憑咩仲咁努力做
反而呢段時間搵工好過

叫做通知左我會離職，所以唔會即刻執包袱
呢行好細，阿姐都唔gur左我好耐
我怕佢唱衰我，我無得係呢行繼續立足就真

即場拎信即場走都試過，大佬大大佬都say晒sorry話唔好意思，唔係你表現問題係公司蝕錢無錢賺

當時仲有兩盒hottoys係檯底未拎返屋企入境，搬能死我

理閪佢，梗係乜鳩都唔做

佢炒得你都唱得你啦， 做多一個月緊係有咩做咩

如果俾人炒係冇彎轉
唯有襯你阿姐唔係度，同老細傾吓
起碼封reference letter唔會樣衰
同埋第時新公司做reference check直接寫你老細contact

之前有個同事即炒 hq帶埋人上黎
出埋支票比佢 叫佢交曬所有野 對好數 就898
佢黑曬面咁走

咩工種先?

其實有冇諗過係您自己工作表現唔達標?

兩睇啦 一就公司新年前都講明一定cut人，二就自己自問盡責，但阿頭就下下jer住話我錯，總之就得罪左佢

寫字樓個堆啦

西女人日日幫老細含

放下地雷俾下一手

我試過去去下旅行 同事突然叫我唔洗買手信番黎啦
我都心知不妙
你老母番到去話老闆個女想入黎做 炒9左我

邊行？
想知俾人炒嘅工種 其實係咪市場人供過於求？
個賤種老闆想出少d錢

肯定係啲濕鳩蚊型公司

呢個真係sad

即刻買機票

善用公司資源

好賤

公司有冇用老翻windows呀

軟件係咪正版架

我估係翻版microsoft，因為次次開親都彈出黎話未activate

搵過IT，話唔記得咗個key黎activate

係唔係都寫臭你架啦
落樓下禁錢，大聲話 即！刻！走！

下次見工問起，起碼人地覺得你有guts
好撚過你成個柒頭咁係度坐多一個月
你以為仲有得救？

會立即屌你老母

積極啲嘅
揾工，同埋睇下老細可唔可以幫手出封好睇嘅ref letter

記得做個盡責既市民，向海關舉報所有盜版違法行為

搵到工之後去舉報啦，
如果成公司都係老翻會比人封門受檢。

仲要等搵到工？
宜家係已經炒鳩左樓主
叫佢執埋屎先好走呀
做奴隸做到傻鳩左？
宜家俾佢搜證公司用老翻軟件 , 到時海關上黎你可以食埋花生 , 睇埋大家姐收皮呀
咁都唔識玩

你話dele文件果d就係你犯法喇

咁撚灰

Dele文件都唔犯法 不過記得CCTV下食藥

記住交接得差d

lm

不誠實使用電腦 .... 炒完你咁橋dele左重要 file 連backup ?
難令人信服

捉老翻佢就真係吹你唔脹喇
罰錢兼全公司電腦換新
呢條數都唔小野

大家姐都應該頭都大撚埋
個老闆實叫佢搞撚掂

當然最後係it狗當災

大佬人地都話個行好細，你下家都未搵到工，人地如果唱定你先真係直接收皮
一間公司仔無拿拿比海關上門搜查，用屎忽諗都知有自己人報串啦！最大嫌疑邊個啊？到時係有花生食，食完之後呢？條臭閪老hi都唱到樓主仆街，樓主唔洗搵工？瞻前唔撚洗顧後？

人地都話行頭窄

講得出做埋呢個月比心機就知佢老闆牌面渣住ACE啦

仲教人玩野

你有冇睇佢答你地咩？咪就係office果類
樓主身高要職？i dont think so
人工好高 高到轉埋行都唔會搵到呢個人工？ i dont think so

如果咁大個人冇儲蓄夠你唔返工2-3個月 , 真係好撚失敗 . 繼續去做狗啦

連登仔意氣用事

嘩屌，大佬你真係推人去死個啲花生友，
成個plan只係當樓主係工具

個阿姐係咪姓關？

you think？即係ff啦
佢答office 工係唔敢自爆邊行咋
講得行頭細，又想繼續做呢行，有選擇餘地咩？
都得嘅，為咗玩嘢揀份唔使refer check 嘅工順便轉行囉

舉報老翻人人有責

如果最後聽聽話話乖乖做豬
都係寫撚死樓主 , 咁樓主點算？

俾得大信封 , 唔係計晒糧計晒假 , 即場俾支票叫你即刻執野走 , 仲叫你做多一個月係咩玩法 , 一係老闆on9 , 一係樓主平時俾人感覺on9

就來可以出本書關於收信後一個月的職場生活.....係CCTV下食藥真係笑死

女上司特別麻煩

佢唱得你都可以唱返佢
快d開名

樓上班仆街淨係想睇下仆街食花生推樓主出去死， 賤撚到

係有料就唔怕俾人寫

再者今次樓主係俾人炒 , 新公司問樓主點解唔做
佢可以答咩原因？
人地打個電話去問 , 舊公司話佢達唔到佢地要求就辭退佢 , 唔通同同行講佢地公司cut budget 咩 ...佢新公司咪一樣唔撚請

我唔排除樓主工作上真係無料 , 驚搵唔返同行做

呢個BUSINESS WORLD黎架, 唔洗諗交接, 唔洗擔心下一個做得唔好。 只要呢樣野做得好, 已經有排佢地受。

我都試過 ，不過係月尾。個日準備放工個陣叫左我入房俾大信封我。叫我今日之內執哂啲野即走

公司炒親人都會放工時間出信, 睇住佢執野走, 萬一佢好勤力咁唔小心印多左一份公司資料返屋企睇, 又唔小心咁留低左喺街會好大鑊, 報價單/ 租約/ 買賣合約.........樓主真係要小心, 唔好咁勤力啦

一味淨係職係到FF
出左嚟做嘢幾多年？有料一定發到圍？
連後路都唔諗下，可見你一定好“有料”

香港行頭細，第時山水有相逢

我宜家講發圍咩？
都痴撚線 , 係指做返同行同職位都要諗發圍？
返工時間諗好D定留係屋企慢慢搵好D呀柒頭？
佢公司有it部 , 大家姐唔會叫it狗mon撚實佢部腦？
佢咪試下返工時間用公司腦/公司網做非工作上既野lor(搵工網)
你搵工 , 人地約你in , 你就on99 因為仲要返工in唔到

一係就玩野玩到尾
一係直接同老闆講協議即時離職

揀做埋一個月一定係on撚9

啱呀！啲老細用個屎忽諗野呀
你果個咪算好 我連工作證明都冇
不過算 搵到其他工就算

聽其他巴打講，舉報佢用老翻啦！

如果老細真係咁同新公司講達唔到我地公司要求而辭退，咁姐係玩死新仔兼斷我後路姐，何必呢 新仔有咩殺傷力

雖然俾人炒左呢個月點做 record 係唔係都已經花左
但出得糧梗係要做好自己
做野要遵守法律
做個良好市民

因為有人唔like你 呢個原因已經好夠
我唔知你人工幾多
但你肯定轉左行搵唔返呢個數？

你話你係新仔 , 我真係建議唔好做行頭細既工 , 快手轉行好過 , 只要一間公司寫臭你 , 你真係永不翻身

請開名

放上黎即時有報應

緊係即刻去水機換水再整親條腰玩工傷啦

氹掂大老細，以後去大老細屋企翻通宵更

所以政府工有樣好

算啦 有工作證明

開公司名啦 加過X字 等大家知咩事

幾好，又多個月糧

乜唔係應份要俾架咩？反而要叫老細寫持靚ref letter

行頭細, 你去到邊都死啦

唔洗驚行頭細唔細啦
你阿姐咁西 可能臭名遠播

唔好諗住留啦

請問係7日內要出糧定7個工作日

文職 細公司又唔算 中型囉
總之垃圾

最大原因
係你上面有個八婆/八公係度搬弄是非

公司電腦有冇用翻版野

可以玩乜?
而家照字面比夠通知期請佢離職

如果個原因係redundancy/restructure 其實冇乜所謂

法例上冇要求要有工作證明....點樣應份法

7"日"內

你呀姐之前有無同你講過佢不滿你工作經驗

總有人覺得就係，無咁大個頭就唔好粒咁大頂帽

好心你地啦
叫樓主俾心機搵工咪算
行頭細仲教佢玩野

中型公司 文職真係隨時炒得

連登仔：我立即屌你老母（ff mode)

揾到下一份工至搞

無情雞

阿姐係指清潔阿姐定係真高層

唔小心中左wannacry

唔係即走架咩
仲等月尾
陣間唔小心錯手del哂d野就唔好la

東家唔打打西家
無事既樓主

臨走屌7個呀姐
洗撚比面佢
你對我仆街
我洗同你客氣

炒你 但留你一個月, 咪即係公司唔駛賠錢畀你 ?

炒人就好心佢補一個月糧俾人即走啦！
派完信仲要人仲多一個月係咩心態
想人交貨係妄想
人地日日番公司蛇又搞到大家尷尬

我公司都係

某星資銀行，有某個部門呀頭（公司起碼有9成人唔妥佢，但佢高級加上大老闆like佢，無計）

新年後第一個星期一，無啦啦總部HR搵佢傾計，第二日就唔見咗，大老闆就公佈條友走咗。

全公司嗰日個個都充滿住歡樂

認真香港打工比人炒普唔普遍

聽就聽得多

你係咪智障

都未搞清楚係咪樓主自己攞嚟
成班就教人搞鳩僱主

鬼知咩
講開阿姐就直接聯想左做清潔架啦

食晒pantry d 公家野食
所有用電既野唔好關、開到最大（水都係）
公司電腦小心用千奇唔好中毒
公司printer 影番幾本書番屋企睇
千奇唔好delete 公司好重要既file

返左兩年3000人左右既公司
停過3 4 條友account係要即走

夢遊del嘢

清潔果d叫摭摭

咁你同放風筒入雪櫃有咩分別

硬係覺得e個post好多未打過工嘅中小學雞
教埋d柒嘅方法點樓主

連登的水平唔係唔知呀？
成班小學雞黎咋
唔好expect 太多
認真就輸了

Btw, 得海關係玩得,
但記住係返左新工先好舉報

Backup 資料之類 自己諗，
不過低層應該無咩比你知的

佢炒你都應該無咩交接嫁啦
有咪講d唔講d，唔洗做足
另外返工咪手機搵工，半個月腎虧之類
始終你都要封reference letter
去唔盡的...

怕佢寫terminate

除非樓主有好好既背景人脈
唔係既話都係扮下工 盡左自己本份 準時收工挨埋佢算啦
為左未來一定會遇到既reference check

老細有讚，但主要係唔夠budget，另外再搵位入工作表現，都通哂天一定cut人，我只係咁啱唔好彩中z咗姐
自問上一份工，都有好既評語同被推薦

樓豬做邊行？Com Sec?

返過兩份垃圾細公司 兩次都比人炒 突然多份糧幾爽
即走 離職信寫係我自己辭職, 無ref letter
唔使一個月搵到新工
咪又入到行內大公司做 人工福利又好好多
驚乜

ref letter係咪真係咁重要？得工作證明就得？

細行頭，大約係咁啦

呢個情況有無錢賠返比你？正常炒人要賠一個月糧

有通知我有賠糧，但仲有短時間要留係度

樓主唔好聽佢地講亂咁刪公司啲文件
公司一定可以復原番
你咁樣做只會害死自己 又搞唔到間公司

同埋你捉佢用盜版 睇下你憎唔憎I.T個班
因為呢啲係佢地負責 如果公司有事
I.T 一定會比人照肺 甚至炒埋佢地

呢D多數有得傾
傾下傾下寫resignation 都得
如果真係因為redundancy / restructure

其實如果唔係有問題俾人炒,絕對可以同大佬溝通過幾日先上返office執野

我唸你去check下IQ比較好

補足咪算數
我比人炒時用的理由搞到唔洗補比你即走
仲比封數你罪狀解僱信你啊
Ps 間公司W字頭

咁你下份工點搵 係咪搞到好僵？

果間公司出名cheap 用lay off 炒人（it)block network 罰你坐一個月 再請翻同一個位 點睇

早走早著 走左都係一個好開始
講真 呢啲位總會有傻人再fill in，不過呢間公司成日炒人再請人無限loop，唔煩咩？

行窄細公司 不如轉行算

費事啦，比人炒好開心咩
仲過幾日先上去眼冤多次

咁人地變態啊嗎 你都吹佢唔脹 btw 是it 部門fd的情況 我果時碧池到星期五545捉你去圍住要你簽。即炒唔補水 理由唔執野文件有出錯唔覆電郵玩電話啦 正仆街公司 千萬不要in

絕對係

依家個意思係
俾一個月通知期你行街，份野就寫得好好睇睇
即日叫你走，補一個月俾你，就寫撚衰你

一間公司為咩原因要一個員工走，人事又好，業績又好
行政問題又好，大家都好現實就係睇結果
唔通大老闆同D阿姐訓過都要同你小薯講咩
叫人去玩野果D根本就on9，那那林執下野
早少少安排去搵工好撚過浪費時間

即刻換衫過行家到

偽abc上身
i dont think so囉

我會好開心，我係而家呢間公司做緊第12年

比人炒既ref letter上寫既離職原因都係寫比人炒
就算之後內容寫得幾靚
人地都仲係會問你點解比人炒
除非可以傾到寫你自己離職

等走果個月對佢咁好做乜
反正都已經寫衰左
新公司打電話去做ref check時唔通老闆會同人講自己唔掂所以搵理由炒人?
一定係話你唔掂所以炒你

先用樓上理性做法 將件事變做辭職先

再慢慢等走果日

次次離職都唔使問，hr會自動波俾，所以真係唔知